---
title: Attribut d'article
description: 
published: true
date: 2021-05-25T13:04:13.763Z
tags: 
editor: markdown
dateCreated: 2021-05-25T13:04:13.763Z
---

# Attribut d'article
Les attributs d'article sont des caractéristiques données aux variantes d'article en fonction des variantes d'article créées.

Les attributs d'article peuvent être la couleur, la taille, la longueur, etc. Plusieurs attributs comme plusieurs couleurs peuvent être définis.

---

Pour accéder à la liste des attributs d'article, allez sur :

> Accueil > Stock > Paramètres > **Attribut d'article**

![attribut_de_l'article.png](/stocks/item-attribute/attribut_de_l'article.png)

## 1. Comment créer un attribut d'article

1. Accédez à la liste des attributs d'article, cliquez sur Nouveau.
2. Entrez un nom pour l'attribut.
3. Entrez les valeurs d'attribut dans le tableau.
4. Enregistrer.

Les valeurs d'attribut peuvent être numériques ou non numériques.

### 1.1 Attributs non numériques

Pour les attributs non numériques, spécifiez les valeurs d'attribut avec son abréviation dans le tableau Valeurs d'attribut.

![attribut_article_création.png](/stocks/item-attribute/attribut_article_création.png)

### 1.2 Attributs numériques

Si votre attribut est numérique, sélectionnez Valeurs numériques. Spécifiez la plage et la valeur d'incrément. Dans l'exemple suivant, la longueur du tuyau est comprise entre 0,25 et 3,0 et la plage est 0,25, les variantes seront donc 0,25, 0,5, 0,75 ... 3,0.

![attribut_valeurs_numériques_.png](/stocks/item-attribute/attribut_valeurs_numériques_.png)




